---
meta:
  - name: og:title
    content: 寝不足
  - name: og:description
    content: 睡眠5000兆時間ほしい
---
# 寝不足

だいたい数年に1回くらい、手に入らないものを欲しがってしんどくなる性分なのですが、無理なもんは無理なので、そういうものは最初から「欲しい」と感じないで生きたいんですよね。

それでも昔は手に入らないものを手に入れようとして失敗して、そこから余計にしんどい感じでしたが、直近だと「あーこれ欲しくなってるな」と思った段階で行動に着手せず焼いちゃう。そういうものは無かったことにするわけですね。人間の心ってそういうところ割と単純なので、例えば1日くらい目を背けたり呪詛を唱え続けたりするとまあ割とあっさり「別に欲しくなかったかもしれないな… 言うほどでもないか…」とか思い始めるわけです。こういうことって特に珍しい現象ではなくて、結構その辺で無意識的に行われていることなのかなあとも思うんですけど。

つまり要するに寝不足です。ねむい。
